日本首都不在東京！ 世界9大最容易「搞錯」國家首都

大家往往都會以為最有名的城市就是該國的首都，像是大家都知道日本首都是東京，泰國首都是曼谷，法國首都是巴黎，但事實上並非如此，有些國家的首都總是會被觀光客和外國人錯認，旅遊搜尋引擎Skyscanner特別整理全球9大「冒牌」首都或首府城市，一起來看看全球最易「搞錯」的國家首都。

澳洲：雪梨 vs. 坎培拉
雪梨是澳洲第一大城市，是世界著名的國際化大都市，也是經濟、金融、航運和旅遊中心，所以很多人都會誤以為雪梨就是澳洲的首都，實際上澳洲的首都首都是坎培拉。也許很多人會質疑不是雪梨也應該是墨爾本，為什麼會是坎培拉呢？曾經在100多年前，雪梨與墨爾本有過首都之爭，兩個地方都希望成為澳大利亞的首都，並且互不妥協，最後只能採取一個折衷的方法，臨時在平原上劃出一塊地來作為首都，這塊地就是坎培拉。坎培拉的著名景點有：伯利格里芬湖、澳大利亞戰爭紀念館、坎培拉聯邦公園、坎培拉小人國、國立美術館等。

加拿大：溫哥華 vs. 渥太華
溫哥華是加拿大西部第一大城市，擁有優美的自然風光和繁華的城市氣派。對於旅行者來說，這裡人工與自然共同雕琢的美景更是讓人流連忘返。很多人認為溫哥華是加拿大的首都，其實加拿大的首都是渥太華！渥太華是加拿大第四大城市，無論從城市規模還是國際知名度看，它都比不上溫哥華、多倫多和蒙特利爾。但它獨特的文化個性、優美的城市風光、閑適的生活情調，深受加拿大人民的鐘情，也是眾多遊客的嚮往地之一。

瑞士：蘇黎世 vs.伯恩
瑞士旅遊資源豐富，蘇黎世則是瑞士的第一大城市，也是全歐洲最富裕的城市。作為歐洲西部重要的經濟、金融和文化中心，蘇黎世依山傍水，空氣宜人，被評為世界公認的全球最適宜人類居住的城市之一。雖然這裡聚集了來自世界各地的億萬富翁，由於生活水平高，卻是最安全的城市之一。所以讓人誤以為蘇黎世就是瑞士的首都。其實，瑞士的首都是伯恩！當初聯邦政府在投票決定首都時，伯恩以一倍票數之差，打敗蘇黎世及琉森成了瑞士首都。伯恩氣候溫和，冬暖夏涼，是一個保護完好的中世紀小城，塔樓、噴泉、鵝卵石街面，紅瓦屋頂，環境優美、建築別緻，被選為世界上最佳生活品質的城市之一，吸引著來自世界各地的遊客!

巴西：里約熱內盧 vs.巴西利亞
陽說起巴西會聯想到去年8月在里約熱內盧召開的奧運，里約有世界最大的馬拉卡納球場，優美的海濱風景，是巴西及南美地區經濟最發達的城市之一，以巴西重要交通樞紐和信息通訊、文化，成為著名的旅遊城市，以至於還有人認為里約就是巴西的首都。歷史上巴西層定過里約熱內盧和薩爾瓦多為首都，1960年巴西將首都從里約遷到了巴西利亞，因此巴西利亞才成為巴西的首都。這裡氣候宜人，四季如春，是世界上綠地最多的城市，到處充滿著現代理念的城市格局和新穎構思的建築風格！

緬甸：仰光 vs.奈比多
說到緬甸首都，很多人第一想到的就是仰光。仰光這座東南亞花園城市，也是緬甸最大的城市。但在2005年緬甸將首都遷至奈比多，也因此奈比多才是緬甸的首都。主要是因為奈比多位於海旁，相對於仰光更有利於防範海陸進侵，還能有效控制實力強大的少數民族。奈比多是一座新興城市，目前基礎設施建設和娛樂設施建設都在不斷的完善中。

印度；孟買 vs.新德里
印度是世界四大文明古國之一，具有絢麗的多樣性、豐富的文化遺產和十足的旅遊資源。說到印度，很多人第一個想到的會是孟買。孟買是印度第一大城市、經濟和娛樂中心，也是世界人口最多的城市之一。作為印度最現代化的城市，這裡的IT、金融、藝術、時尚等産業在國際上也非常棒。但印度的首都是新德里。脫離英國的統治後在西南方建立了新德里，代表著一個新的開始。豐富的文化活動、精彩的市集、整潔的城區、古老的大學、熱情的人民、多元化的宗教、富有創意的思潮，如果有足夠的時間、耐心和幽默感去體會它，可以發現文明古國的光輝仍然閃耀在印度人的血液裡。

越南：胡志明市 vs.河內
地形狹長的越南，從南到北體現了不同的風土人情，既有令人歎爲觀止的山巒景色，又有休閑舒適的海灘風光，還有法國的浪漫風情。擁有東風小巴黎之稱的胡志明市，遺留著大量法式建築，充滿濃郁法國情懷；被譽為「千年文物之地」的河內，歷史豐富、歷史古跡遍布，寧靜閒適，充滿社會主義特色。在南、北越沒統一前，這兩個城市分別是南、北越的首都，後來南越被北越統一，河內就成了越南唯一的首都。

土耳其：伊斯坦堡 vs.安卡拉
土耳其擁有豐富多變的地理環境，由東向西貫穿而行，冬季的漫長酷冷，看到處處終年披銀蓋雪的山嶽地帶，高地上春季盛開的白桦；涼爽的長夏，綿延連接著光禿禿的小丘和一望無際的小麥田，隨著陽光的照射，麥田時而呈現廣闊無垠的紫光絨毯，時而發出灰色光芒，轉眼之間又演變成暖色和金灰色，非常絢麗。伊斯坦堡是土耳其的經濟、文化、金融、新聞和貿易中心，所以很多人會誤認為伊斯坦堡是土耳其的首都，其實安卡拉才是土耳其的首都。雖然安卡拉沒有伊斯坦堡的名氣高，但是安卡拉擁有豐富的旅遊資源，高質量的博物館和人文曆史景觀，非常值得一遊！

日本：東京 vs.大阪
日本的櫻花、自然風景、傳統文化、美食、美妝都令人嚮往，但到底日本的首都是哪裡？很多人毫無疑問回答是東京，其實並不是，當然也不是大阪。事實上日本並沒有首都！東京雖然完全履行首都的職能，但是，目前日本並沒有一份法律文件確認東京就是日本的首都。1950年，有過一份《首都建設法》的文件，規定東京是日本的首都，在1956年6月9日將其廢除了，也就是說，日本現在沒有法定的首都。

第三新東京巿先係

泰國同法國去左邊

美國呢

我成日認為悉尼係澳洲首都

我知道好多人以為悉尼係澳洲首都
但係就up唔出澳洲首都係邊到

冇Amsterdam

日本首都唔係京都咩

奈良先係呀

巴黎同曼谷唔係首都

香港嘅首都喺將軍澳

冇香港嘅？